%表題   GRPH2 図形処理上位パッケージ
%
%履歴
%\Drireki{
%         original 佐藤薫
%         90/03/22 塩谷雅人
%         91/09/05 林祥介
%         91/12/10 林祥介
%         92/02/05 塩谷雅人
%         92/03/05 塩谷雅人, 佐藤薫
%         92/03/14 塩谷雅人
%         92/04/22 林祥介   (4.1版)
%         94/04/04 塩谷雅人
%         95/04/14 酒井敏   (5.1版)
%        }
%
%  \Dchapter{UIPACK : トーン塗りつぶしルーチン}
\Dchapterhead
\label{uipack}

\section{概要}
%\label{uipack.概要}

UIPACK は2次元等値線図のぬりわけをおこなうサブルーチンパッケージである.
ぬりわけはU座標系でおこなわれるので,
すべての正規化変換に対応している.

\vspace{1em}
このパッケージにおいて, 等値線図のぬりわけは
このパッケージの独自ルーチンで塗られている.
なおこのパッケージでは, ぬりわけをおこなうだけで
等値線そのものや座標軸の外枠などは描かない.

\vspace{1em}
UIPACK において
ユーザーが使用するサブルーチンとしては以下のようなものがある.現在の引数の説明は、
Fortran90用のDCLのものであるので、数や形式が異なる場合がある.近い将来に改められる
予定.Fortran90の形式の物には引数にF90と書いてある.
\begin{itemize}
  \item 作画ルーチン
  \begin{description}
    \item {\tt UIPDAT} $ \cdots $ 
		1つの2次元配列の値に応じて色を塗る.
    \item {\tt UIPDA2} $ \cdots $ 
		2つの2次元配列の値に応じて色を塗る.
    \item {\tt UIPD3Z} $ \cdots $ 
		3つの2次元配列の値をRGB値と見なして色を塗る.
  \end{description}
  \item 制御に関するルーチン
  \begin{description}
    \item {\tt UISCSQ} $ \cdots $ 
		UIPDATで使う色を指定する.
    \item {\tt UISCFL} $ \cdots $ 
		UIPDATで使う色をファイルで指定する.
    \item {\tt UIXBAR} $ \cdots $ 
		X方向のカラーバーを描く.
    \item {\tt UIYBAR} $ \cdots $ 
		Y方向のカラーバーを描く.
    \item {\tt UISCR2} $ \cdots $ 
		2つの色に対応する値の範囲を指定する.
    \item {\tt UISCMP} $ \cdots $ 
		2次元カラーマップを指定する.
    \item {\tt UIPCMP} $ \cdots $ 
		2次元カラーマップを描く.
    \item {\tt UISCRG} $ \cdots $ 
		色に対応する値の範囲を指定する.
    \item {\tt UISMRG} $ \cdots $ 
		マスクに対応する値の範囲を指定する.
    \item {\tt UISMSQ} $ \cdots $ 
		UIPDATで使うマスクを指定する.
    \item {\tt UISMFL} $ \cdots $ 
		UIPDATで使うマスクをファイルで指定する.
    \item {\tt UIFPAC} $ \cdots $ 
		RGBデータを、色情報にパックする.
    \item {\tt UIIPAC} $ \cdots $ 
		色情報を、RGBデータにアンパックする.
  \end{description}
\end{itemize}


\vspace{1em}
このルーチンはUEPACKに変わるものとしてデザインされた。たいていの機能はそろっているが、整理がすんでいない部分もあるので、次期バージョンではUEPACKと統合され新しいパッケージに再編される可能性がある.



